# BSA 2019 JS - mini-project Thread

## Установка

1. Установить последнюю стабильную версию [Node.js](https://nodejs.org/en/ "Node.js") (LTS). **Note:** npm будет установлен автоматически. Проверьте корректность установки: для этого выполните в командной строке (терминале):

    ```
   node -v  // для проверки версии Node.js
   npm -v // для проверки версии npm
    ```
    
2. Установить последнюю стабильную версию [PostgreSQL](https://www.postgresql.org/download/ "PostgreSQL") для вашей OS. Проверьте корректность работы - попробуйте создать базу, таблицу, - для этого можете использовать [pgAdmin](https://www.pgadmin.org/ "pgAdmin") или другой удобный способ, который найдете.

3. Создайте в PostgreSQL **пустую** базу данных для проекта. Например, *thread*.

4. Установите Git.

5. Склонировать [репозиторий](https://github.com/BinaryStudioAcademy/thread-js) проекта:

    ```
    git clone git@github.com:BinaryStudioAcademy/thread-js.git
    ```
    
6. **Создать репозиторий на [Bitbucket](https://bitbucket.org/) и вести дальнейшую разработку там.**

#### Backend

1. В командной строке (терминале) зайдите в папку server:

    ```
    cd /* путь к папке server */
    ```

2. Установите все необходимы пакеты из package.json командой:

    ```
    npm install
    ```

3.  В папке server создайте файл **.env** и скопируйте в него содержимое из файла **.env.example**.

	**Note**: файл **.env** содержит реальные ключи проекта и не должен сохраняться в репозиторий.

	Замените в файле **.env** значения ключей на действительные.
	Для того, чтобы указать ключи для Imgur Storage, необходимо зарегистрироваться на сайте [Imgur](https://imgur.com/register "Imgur") и [зарегистрировать приложение](https://api.imgur.com/oauth2/addclient) указав *Anonymous usage without user authorization*. Затем в настройках профиля найдете ключи для Storage.

4. Выполните [миграции](http://docs.sequelizejs.com/manual/migrations.html#running-migrations "миграции") и сиды для того, чтобы заполнить базу данных демо-данными. Для этого в командной строке (терминале) в папке server выполните:

    ```
    npx sequelize-cli db:migrate
    npx sequelize-cli db:seed:all
    ```
    
	Проверьте базу данных на наличие демо-данных.

5. Для запуска сервера в командной строке (терминале) в папке сервера выполните:

    ```
    npm start
    ```

#### Frontend

1. В командной строке (терминале) зайдите в папку client:

    ```
    cd /* путь к папке client */
    ```

2. Установите все необходимы пакеты из package.json командой:

    ```
    npm install
    ```

3.  В папке client создайте файл **.env** и скопируйте в него содержимое из файла **.env.example**.

	**Note**: файл **.env** содержит реальные ключи проекта и не должен сохраняться в репозиторий.

	Замените в файле **.env** значения ключей на действительные.
    
4. Для запуска клиента в командной строке (терминале) в папке клиента выполните:

    ```
    npm start
    ```
    
    Приложение должно само автоматически открыться в брузере по умолчанию.

Ссылка на список заданий:   [Trello](https://trello.com/b/28ewKEuq/thread-js).
